# Travailler avec Docker

Dans les dernières versions de Symfony, la création d'un projet s'accompagne d'un fichier docker-compose.yml, permettant de travailler facilement avec Docker. Grâce à cela, plus besoin de Wamp !

# Pré-requis

Docker (opens new window)doit être installé
Avoir un projet Symfony prêt à être lancé

# Utilisation

Le fichier docker-compose.yml fourni :

version: '3'

services:
###> doctrine/doctrine-bundle ###
database:
image: postgres:${POSTGRES_VERSION:-13}-alpine
environment:
POSTGRES_DB: ${POSTGRES_DB:-app} # You should definitely change the password in production
POSTGRES_PASSWORD: ${POSTGRES_PASSWORD:-ChangeMe}
POSTGRES_USER: ${POSTGRES_USER:-symfony}
volumes: - db-data:/var/lib/postgresql/data:rw # You may use a bind-mounted host directory instead, so that it is harder to accidentally remove the volume and lose all your data! # - ./docker/db/data:/var/lib/postgresql/data:rw
###< doctrine/doctrine-bundle ###

volumes:
###> doctrine/doctrine-bundle ###
db-data:
###< doctrine/doctrine-bundle ###

Par défaut, ce fichier permet de créer un serveur de BdD PostgreSQL (opens new window). Vous n'avez alors rien à changer pour commencer à travailler !

Avec cette configuration, vérifiez bien que votre fichier .env (ou .env.local) contient :

DATABASE_URL="postgresql://symfony:ChangeMe@127.0.0.1:5432/app?serverVersion=13&charset=utf8"
Pour commencer à travailler, lancer la commande docker compose up -d dans votre terminal, puis symfony serve, et (théoriquement) tout est prêt !

⚠️ Il n'y a pas d'équivalent à PhpMyAdmin fourni ! Pour voir le contenu de votre BdD, il faut utiliser les outils intégrés de l'IDE (onglet Database de PhpStorm ou son équivalent dans VsCode)
